[今次正式屌鳩你] 李政熙：給鄭松泰議員的公開信

李政熙
24分鐘 ·

給鄭松泰議員的公開信
鄭松泰議員：
去年「公投制憲」運動慘敗，只有你一人當選，香港不但建國無期，更是步入死局。我方撤出街頭抗爭前線後，餘下最大的政治鬥爭籌碼就是閣下取得的議席，可謂背負港人前途和希望的一席。然而，閣下上任近一年的表現實在令人失望，本文一一列舉，你若有解釋即管回應。
首先，去年十月，你在立法會倒置國旗戲弄保皇黨，不但沒有政治實利，更被中共借機彈劾和控告。此舉明顯欠缺謹慎，為逞一時之快，跌入中共虎口。

第二，梁游因為自己魯莽的政治舉動被中共借機用人大釋法撤銷議席，打開法治的一大破口，政敵相爭，閣下若選擇坐山觀虎鬥，避免受牽連本亦無不可，這是以保護我方陣營行先的判斷；若站在守護法治的立場，堅決反對人大釋法，亦都合理。偏偏你貪取後者的道德高地，表明與梁游站在同一陣線，然後就僅止於表態。結果既被梁游捆在一起受攻擊，又不能阻止中共釋法，盡取壞處。再者，即使阻止極權打壓某方勢力，並不需要與受害者friend，除非你想「叨光」。在熱血時報公開的貴黨內部會議錄影中，你竟指自己要在人前和梁游二人扮friend。與政敵糾纏不清，跟隨對方立場的事，你已多次為之。計上梁游辱華釋法風波、與朱凱迪合照並一同受訪、錯信林子健受襲，共有三次！顯出你立場搖擺，公私不分。

第三，「大眾係白痴」這句如此容易令大眾誤會，丟失支持者的說話，你任何時候都不應該說出口，說了出口應馬上修正，如果外傳會成公關災難，要好好補救、解釋，你怎可能任市民大眾自行解讀？這句傳出之後，明明是大好機會解釋「蘋果是美方喉舌，其餘媒體被中共壟斷，第四權陷落，合流愚弄大眾，助長港共極權統治」的政治現實，教育群眾，偏偏你卻冷處理，賭市民會淡忘。熱血公民「政黨化」，走選舉路線，就是需要大眾支持才有選票，否則貴黨亦無需埋首地區工作。此事上你自毀形象，又放棄傳播理念的良機，極為不智。

第四，你對舊日前線行動的黨員離去無動於衷，只說「做自己野」。熱血公民退出街頭抗爭前線的同時，並不等如要放棄前線抗爭者。近日你甚至主動將兩名舊日的中堅黨員剔除於黨員群組，再於黨員群組冠以「行為不當」甚至「不道德」的罪名，指責上述兩人，而且無提供任何理據，亦不公開所謂的紀律聆訴內容。這是利用主席身分在黨內對個別黨員人格謀殺。何謂不道德？背道失德的含意，可以令人無限聯想。最可憐的是兩人完全不能作任何反駁，手段陰險。

第五，鄭議員提及該兩名前黨員經「內部聆訊」後撤銷黨籍，我想請問閣下，貴黨的黨章經過第一次提案之後，有沒有召開黨員大會通過修訂後的黨章？第一次大會中決定不日公開的黨章、黨綱和黨員名冊遲遲不見蹤影，作為主席的你又有何根據，判斷任何黨員違反未被通過的黨綱？到底現在熱血公民是奉行黨內民主的正式政黨還是一言堂？

第六，根據貴黨之「黨綱」以及鄭議員當日於青衣召開第一次黨員大會時之言論，閣下與熱血公民一眾成員定必擁護黃毓民主義。後來，你在內部會議說黃毓民背叛了整個熱普城陣營，你旗下一眾網路支持者更群起而指責黃毓民先生，但你鄭議員從來沒有任何一個公開說法，指出你認為黃毓民有甚麼背叛陣營的行為。貴為政黨主席，請閣下不要指控別人後，既不拿出證據，又不提出論述。請你清清楚楚為自己的言論闡釋，確確實實對自己的取向負責，拿出應有的說法。「擁抱黃毓民主義」到底是跟隨黃毓民的從政理念，以他為榜樣從政為民，還是「擁抱黃毓民」，抱大腿黐光環的餿主意？

第七，從政治光譜來看，表面上，熱血公民與黃毓民反目，轉而跟隨陳雲的理論。可是，熱血公民的黨章沒有將陳雲先生的城邦論的核心理念——城邦自治、邦聯建國、反新自由主義納入其中。閣下更於議會投票支持政敵蔣麗芸的「嬰兒基金」議案，支持政府以此為名變相加重稅收，勾結金融公司、財閥商賈，更為國難當前的中共多開一道洗劫香港國庫的方便之門，助長新自由主義，與陳雲的學說背道而馳，更出賣港人利益。你如何解釋？難道今日對陳雲之追捧，跟當日熱血政治直播中你聲淚俱下擁護黃毓民一樣，完全只為謀取政治能量，同屬投機取巧之舉？
最後，在下的近日的官司開審，貴黨派人到場旁聽，本無不妥。皆因案發當日是熱血公民成員與其他政團以及警察起衝突（熱血時報當日報導的說法如此），事後政府借故誣告，作政治打壓，熱血公民是理應跟進的；但不要把應有的一點承擔，吹捧成偉大無私的正直，希望閣下自重。過去三年大家共同用汗血淚推動光復本土，充權建國，和平變革的運動，功敗垂成。隨著公投制憲失敗，惡果一一浮現。昔日聯盟中僅存的政治組織淪為某自吹自擂的私人俱樂部旗下的附庸政黨，在自嘲中自滅是我最不願見的事。

李政熙
二零一七年八月十五日